%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- RELATIVIDADE -- %
{
    \begin{itemize}
        \item Transformações de Galileu não deixam as leis da física invariantes
              $\rightarrow$ surge relatividade

        \item Postulados
        \begin{enumerate}
            \item Invariância das leis da física (covariância)
            \item Constância da velocidade da luz (Michelson-Morley)
        \end{enumerate}

        \qquad $\implies$ Quebra simultaneidade

        \item Espaço tempo $p \in \mathcal{A} ; \exists x \in \mathcal{V}$
            \begin{align}
                p+x \in \mathcal{A}
            \end{align}

        \item Métrica $g(e_\alpha, e_\beta)$ \qquad (+ - - -)

        \item Diagramas de Minkowski
            \begin{enumerate}
                \item[$\implies$] Relações causais
            \end{enumerate}

            \blank

        \item Intervalo
            \begin{align}
                g(\Delta x, \Delta x) := \Delta s^2 = \teta[_\mu_\nu]
                                         \Delta x^\mu \Delta x^\nu
            \end{align}

            \begin{itemize}
                \item $\Delta s^2 > 0$ \qquad , time-like
                \item $\Delta s^2 = 0$ \qquad , light-like
                \item $\Delta s^2 < 0$ \qquad , space-like
            \end{itemize}

        \item Cone de luz

        \item Experimento de pensamento -- Reflexão de luz

            \begin{minipage}{.5\textwidth}
                $\tan \phi = \frac{x^i}{x^0} = \frac{v^i}{c} := \beta^i$
            \end{minipage}
            \begin{minipage}{.5\textwidth}
                \blank
            \end{minipage}

        \item[$\cdot$] Espaço real

            \begin{minipage}{.5\textwidth}
                $\Delta x^0_{AC} = 2L$ ,\quad 
                $\Delta x'^0_{AC} = 2 \sqrt{L^2 + \big(\frac{\Delta x'^1}{2}\big)^2}$ \\

                $\Delta x^1_{AC} = 0$ ,\quad $\Delta x'^1$
            \end{minipage}
            \begin{minipage}{.5\textwidth}
                \blank
            \end{minipage}

            \begin{align*}
                \Delta s^2 = \Delta s'^2
            \end{align*}


    \end{itemize}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ------------ -- %
